以中国定義，'country'係咪指國家？

唐鳳發言後，中國代表當場氣急敗壞，提出強烈抗議⋯⋯

⋯⋯中國代表質疑，「台灣是否有能力將自己稱為所謂的國家政府（National Government）」，並說台灣是個小國（Small country）⋯⋯

但是：
一國兩制：one country two system

即係點？

咁好笑？

最搞笑都係全場無人理支那代表！

嬲喎

我記得19 廿年前都寸過用country譯一國兩制係弱智

未聽過

願聞其詳

Cuntry road~ take me home~

揾唔番篇文啦

大致係話英國一個郡都係叫country

一國兩制講國家,應該叫nation

郡係叫County 唔係叫country
至於用nation係要強調個民族一致性

County

柒左自

總之佢篇文大概係講state,country, nation係唔同意思，咁上下

state=強調政權 政府
nation=強調民族
country=相對中性 單純指國家

Nationalism=民族主義
所以你會估到Nation同民族，身份認同有關
而理解State 你可以參考美國 United States
特色係咩呢？係聯邦政府 由一大堆state組成
所以你會發現每個state嘅法例唔同 有啲地方可以食大麻 揸槍
所以state係同個政府 政權個關係大啲
形容美國係一個country 但唔係一個state
所以19話一國兩制用nation係貼切啲 但country未至於錯

而樓主講 中國話台灣係一個small country就明顯係錯咗

country = 鄉土
state = 有法人身份既國家
nation = 民族國家

sovereign state